{
    "question": "Menurut pendukung teori yunan, manusia purba indonesia berasal dari yunan (tiongkok) dengan alas an adanya penemuan kapak tua di wilayah nusantara yang memiliki kemiripan dengan kapak tua yang ada di kawasan asia tengah. selain itu, bahasa melayu yang berkembang di nusantara memiliki kemiripan dengan bahasa champa yang ada di kamboja. yang bukan pendukung teori ini adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ahli yang mendukung teori yunan adalah  1.Dr.J.H.C kern </p><p>2.Robert Barron Van Heine Geldern </p><p>3. Prof.Dr.N.J.Krom</p><p>4. Moh Ali</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "21-jika-tabc-limas-segitiga-berikut-t-y-15smsetog-male-nelo-714",
            "question": "21. Jika T.ABC limas segitiga berikut :    T = y 15smsetog male\r\nNelovneq use is vouge\r\n\u0420 P.\r\nQ delsbs in\r\n\u0410\r\nC\r\nB\r\nJika BA = \u016b, BT\r\nBT = \u00ef dan BC = \u016b maka\r\nvektor PQ\r\nA. B\u016b- \u00f6 + \u016b\r\nB. Bu + 8 +\r\n\u016b - test\r\nw\r\nC.\r\n\u00fa\r\n\u016b\r\nD.\r\n\u016b\r\n5\r\n+\r\n5\r\nE. \u016b - \u016b + W\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yang salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-pencemaran-yang-terjadi-pada-limbah-sampah-274",
            "question": "Jelaskan jenis pencemaran yang terjadi pada limbah sampah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kadang\u00b2 ada masyarakat yg membuang sampah ke sungai menyebabkan ikan di sana keracunan dan mungkin mati akibat memakan limbah sampah tersebut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jenis limbah sampah</p><p>Organik (Degradable) ...</p><p>Anorganik (Undegradable) ...</p><p>Beracun (B3)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-as-siddiq-merupakan-khalifah-pertama-pengganti-nabi-muh-777",
            "question": "abu bakar as-siddiq merupakan khalifah pertama pengganti nabi muhammad saw.beliau diangkat menjadi khalifah pada usia ......tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sekitar 60 tahun</p><p></p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-ciri-ciri-filsafat-kuno-947",
            "question": "Tuliskan empat ciri-ciri filsafat kuno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vhvjbucr ke, hginvl lupa mv gc juga ubah jga tkg GO</p><p> hj vuvihph</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembubaran-partai-nasional-indonesia-se-hubungan-dengan-ditawan-332",
            "question": "Pembubaran Partai Nasional Indonesia, se-    hubungan dengan ditawannya Soekarno, adalah\r\nprakarsa dari ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangkopkamtib pada saat Jend. Soeharto.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-d-mksud-seni-tari-sebutkan-4-macam-tarian-dan-daerah-a-199",
            "question": "Apakah yg d mksud seni tari ,sebutkan 4 macam tarian dan daerah asalnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seni yang mengekspresikan perasaan melalui gerak tari</p><p></p><p>1. tari serimpi, Jateng</p><p>2. tari Saman, Aceh</p><p>3. Tari reog Ponorogo, Jatim</p><p>4. Tari selamat datang, Papua</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong> adalah seni yang menggunakan gerakan tubuh secara berirama yang dilakukan di tempat dan waktu tertentu untuk keperluan mengungkapkan perasaan, maksud dan pikiran. Tarian merupakan perpaduan dari beberapa unsur yaitu raga, irama, dan rasa.</p><p></p><h3>Contoh:</h3><p>tari Kecak dari Bali</p><p>tari Saman dari Aceh</p><p>tari piring dari Sumatra barat</p><p>tari jaipong dari Jawa barat</p><p></p><h3>Semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-panjang-segitiga-siku-siku-a18cm-dan-b30cm-berapakah-panja-800",
            "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-serikat-adalah-965",
            "question": "Ibu kota amerika serikat adalah.....?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington D.C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini jawaban dari saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}